[{"question":"Какое насекомое вызвало короткое замыкание в ранней версии вычислительной машины, тем самым породив термин «компьютерный баг» («баг» в переводе с англ. «насекомое»)?","content":["Мотылек","Таракан","Муха","Японский хрущик"],"correct":0},{"question":"Под каким названием известна единица с последующими ста нулями?","content":["Гугол","Мегатрон","Гигабит","Наномоль"],"correct":0},{"question":"Сколько кубиков в кубике Рубика?","content":["22","24","26","28"],"correct":2},{"question":"Какого цвета крайнее правое кольцо в олимпийской символике?","content":["Красное","Синее","Желтое","Зеленое"],"correct":0},{"question":"Что изображено на заднем плане картины Леонардо да Винчи «Мона Лиза»?","content":["Драпировка","Пейзаж","Город","Стадо овец"],"correct":1},{"question":"Какую страну не пересекает экватор?","content":["Кения","Панама","Бразилия","Индонезия"],"correct":1},{"question":"Что дало название джинсам?","content":["Наименование места","Фамилия человека","Название растения","Название компании"],"correct":0},{"question":"Какая единица измерения названа в честь итальянского дворянина?","content":["Паскаль","Ом","Вольт","Герц"],"correct":2},{"question":"Что является характеристикой коллекционного вина?","content":["Стойкость","Выдержка","Выносливость","Трезвость"],"correct":1},{"question":"Морской путь в какую страну искала экспедиция Колумба, доплыв вместо этого до Америки?","content":["Эфиопия","Япония","Индия","Китай"],"correct":2},{"question":"Какая из перечисленных башен самая низкая?","content":["Останкинская","Эйфелева","Пизанская","Спасская"],"correct":2},{"question":"Чему равна сумма внутренних углов треугольника?","content":["360 градусов","90 градусов","180 градусов","40 градусов"],"correct":2},{"question":"Как называется крепкий спиртной напиток из сока сахарного тростника?","content":["Кальвадос","Ром","Джин","Виски"],"correct":1},{"question":"Как называется единственное в Европе герцогство?","content":["Монако","Андорра","Люксембург","Лихтенштейн"],"correct":2},{"question":"Какую птицу американцы традиционно готовят на День Благодарения?","content":["Курицу","Индейку","Гуся","Утку"],"correct":1},{"question":"Какое из чисел не является простым?","content":["5","29","13","102"],"correct":3},{"question":"Число 666, увеличенное в полтора раза, равно ...","content":["999","333","66,6","1330"],"correct":0},{"question":"Объем измеряется в ...","content":["Квадратных метрах","Литрах","В квадратных арах","Тоннах"],"correct":1},{"question":"Биссектриса угла-это...","content":["Отрезок","Прямая","Хорда","Луч"],"correct":3},{"question":"Труд  «Начала», посвящается ...","content":["Геометрии","Географии","Путешествиям","Арифметике"],"correct":0},{"question":"В чем измеряется площадь земли?","content":["В километрах","В арах","В кубических метрах","В минутах"],"correct":1},{"question":"Какая величина самая точная?","content":["180 км между Москвой и Тулой","180 шагов между соседними домами","380 книг в библиотеке","180 семечек в каждом арбузе"],"correct":2},{"question":"Десятина - это мера ...","content":["Веса","Площади","Длины","Объема"],"correct":1},{"question":"Наименьшее простое число это ...","content":["0","2","1","Не существует"],"correct":1},{"question":"Угол, смежный с углом треугольника при данной вершине ...","content":["Вертикальный","Горизонтальный","Внутренний","Внешний"],"correct":3},{"question":"График прямой пропорциональности ...","content":["Парабола","Гипербола","Прямая","Кривая"],"correct":2},{"question":"Какая наука не относится непосредственно к математике?","content":["Алгебра","Тригонометрия","Комбинаторика","Механика"],"correct":3},{"question":"Чему равен 1 микрон?","content":["0,001 мм","0,001 см","0,001 м","0,001 км"],"correct":0},{"question":"Что означает слово «конус» в переводе с греческого?","content":["Круглая пирамида","Еловая шишка","Сосновая шишка","Колпак"],"correct":2},{"question":"Какая мера длины наименьшая?","content":["Аршин","Метр","Ярд","Локоть"],"correct":3},{"question":"Какие числа соответствуют сторонам египетского треугольника?","content":["10,15,20","3,4,5","1,2,3","7,8,11"],"correct":1},{"question":"Где находится эталон метра?","content":["Россия","Италия","США","Франция"],"correct":3},{"question":"Этот греческий купец, измерив, тень от египетской пирамиды и тень от шеста и применив свои теоремы о подобии, вычислил высоту пирамиды?","content":["Евклид","Архимед","Фалес","Пифагор"],"correct":2},{"question":"Великий   математик   XVII   века,   сделавший   попытку переосмыслить философию.  Его знаменитое высказывание «Cogito ergo sum», т.е. «Я мыслю -следовательно, я существую». Кто это?","content":["Лобачевский","Виет","Архимед","Пифагор"],"correct":2},{"question":"Где известный математик С.В.Ковалевская получила высшее образование?","content":["В России"," В Швейцарии","В Германии","В Англии"],"correct":2},{"question":"Слово «периметр» в переводе с греческого означает «измеряю… »","content":["Рядом"," Около","За","Перед"],"correct":1},{"question":"Что на латыни обозначает слово «вектор»?","content":["Ползущий"," Стремящийся","Тащащий","Везущий"],"correct":3},{"question":"В каком году была издана «Арифметика» русского математика Л.Ф.Магницкого?","content":["1831","1703","1961","2005"],"correct":1},{"question":"Кто ввел в середине XVIII века символы «>», «<»?","content":["Огюстсн Луи Коши","Альберт Эйнштейн","Пьер Буге","Ре не Декарт"],"correct":2},{"question":"Какой современный термин соответствует названию фигуры «косое поле»?","content":["Ромб","Трапеция","Треугольник","Параллелограмм"],"correct":1}]